全球最大兒童色情網 被揭由澳洲警方經營 稱為放蛇誘捕性罪犯

挪威最大的報章《Verdens Gang》上周六爆料指，深藏在暗網的全球最大兒童色情網站Childs Play，背後經營者竟然是澳洲昆士蘭警察！警方辯稱經營網頁是為了誘捕更多販賣兒童色情資訊的罪犯，但隨即引起激烈的道德爭議。

事緣去年10月，兒童色情網站Childs Play的加拿大經營者在美國被警方拘捕，這位外號WarHead的經營者，曾在論壇上發帖詢問關於他經營的另一個兒童色情網站Giftbox的技術問題，因此被美國警方追蹤到。與其同時，專門打擊兒童性犯罪的澳洲昆士蘭警局特別小隊「Task Force Argos」也在調查Giftbox。相比起其他西方國家的警察，在澳洲，法律對警察參與非法行為以抓捕罪犯的限制較為寬鬆。於是，美國國土安全部決定將Childs Play網站案件轉交給這個昆士蘭小隊「Task Force Argos」。

Argos接手網站後展開調查，同時扮演WarHead，在網站上發佈兒童色情信息，希望引更多兒童性犯罪者上鉤。直至今年9月，即接手網站後11個月，Argos才迅速關閉了這個網站。「放蛇」期間，Argos一直在監察網站上的信息交流以及用戶ID。

警方告訴Verdens Gang記者，他們對網站上超過一百萬個用戶的追蹤監察，讓他們能夠救出受害兒童，抓到性犯罪者。澳洲警方現在手上掌握了有60到90個待拘捕罪犯的名單，並且他們會將一些案件轉交給其他國家的警察，互通有無。據悉，加拿大警方也曾將100個案件轉介出去。

澳洲警方的「放蛇」做法隨即引來巨大爭議。Argos部長Jon Rouse認為，網頁並非警方建立的，他們只是為了打入犯罪組織的管理層，將他們連根拔起。

香港警犬放蛇放到屌足7次先拉人啦

直至今年9月，即接手網站後11個月，Argos才迅速關閉了這個網站。

即係快定慢

有得食有得玩

使徒行者啫

所以呢ISIS係由耶人控制一點也不出奇

收左美國錢
美國一出事就跳出黎認
拉登搬左去美國改名換姓整埋容
去中國做扮演馬雲

鬼佬唔識野
個警察都講明website唔係佢開
只係滲透入管理層
班左膠係咪以為deep web check下ip就拉到人
宣傳多幾句口號就唔會有人搞細路？
用愛與和平感化cp撚？

有時會諗王心凌係第幾代

好想睇入面啲野 差佬就好

佢都係轉貼3lunch啫